\section{Verbale della riunione}
\subsection{Controllo e discussione avanzamento vari documenti}
Come prima discussione si è controllato l'avanzamento dei vari documenti, con tutti i documenti a buon punto e da finire con scadenza 7-1-2021.\\
In particolare:
\begin{itemize}
	\item \textsc{Piano Di Progetto :} Correggere la fase di codifica dei requisiti desiderabili in desiderabili+opzionali;
	\item \textsc{Piano di Qualifica :} Manca solo la sezione dei test.
	\item \textsc{Analisi dei Requisiti :} In progress;
	\item \textsc{Norme di Progetto :} In progress.
\end{itemize}

\subsection{Compilazione e discussione della tabella sul consuntivo dei costi}
Si è discussa la sezione Consuntivo del \textsc{Piano di Progetto}, in particolare ogni membro ha compilato la tabella, e ci si è consultati sulla divisione delle ore e dei costi tra i vari membri.

\subsection{Discussione sui ruoli per frontespizio e registro delle modifiche}
Si sono decisi i ruoli di frontespizio e registro delle modifiche dei vari documenti; sono 3 ruoli e corrispondono.\\\newline Questi sono i ruoli su ci siamo accordati:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Redattori:} Aggiungono contenuto al documento, non possono essere anche verificatori del documento;
	\item \textbf{Verificatori:} Verificano le sezioni e apportano modifiche ove necessario;
	\item \textbf{Approvatore / Responsabile di Progetto :} Approva il documento prima della pubblicazione in spazio, è il \textit{responsabile di progetto} nel registro delle modifiche, mentre è l'\textit{approvatore} nel frontespizio.
\end{itemize}
\pagebreak
\subsection{Decisione numerazione della versione dei documenti}
Per la numerazione della versione, si è deciso di adottare la convenzione \textit{x.y.z}.\\
\begin{itemize}
	\item \textbf{{per x:}} Incrementato dal responsabile a seguito di un’approvazione importante, non si azzera mai;
	\item \textbf{{per y:}} Incrementato a seguito di un insieme discreto di modifiche, si azzera ad ogni incremento di x;
	\item \textbf{{per z:}} Incrementato per ogni modifica o verifica minore.
\end{itemize}
\subsection{Discussione su rischi e sottoprocessi da aggiungere nelle norme di progetto}
Si è discusso sulle integrazioni da fare nel documento \textsc{Norme di Progetto}, in particolare:
\begin{itemize}
	\item Discussione sull'aggiunta nella sezione Processi di Supporto, dei sottoprocessi di qualità, verifica e validazione;
	\item Discussione sull'aggiunta nella sezione Processi Organizzativi (sottosezione Miglioramento), dei rischi:
	\begin{itemize}
		\item Rischi Tecnologici RIS$\_$T-1;
		\item Rischi Organizzativi RIS$\_$O-1;
		\item Rischi Interpersonali RIS$\_$O-1.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsection{Divisione verificatori e approvatori}
Si è decisa la suddivisione di verificatori, per documento.\\
\textbf{Verbali interni(5) :}
\begin{enumerate}
	\item Nicolò Greggio;
	\item Giada Zuccolo;
	\item Sofia Chiarello;
	\item Alberto Crivellari;
	\item Andrea Tessari.
\end{enumerate}
\textbf{Verbali esterni(2) :}
\begin{enumerate}
	\item Simone De Renzis;
	\item Simone De Renzis.
\end{enumerate}
\textbf{Studio di fattibilità(7 capitolati) :}
\begin{enumerate}
	\item Sofia Chiarello;
	\item Simone De Renzis;
	\item Andrea Tessari;
	\item Alberto Crivellari;
	\item Giada Zuccolo;
	\item Nicolò Greggio;
	\item Alberto Crivellari.
\end{enumerate}
\textbf{\textsc{Piano di Progetto :}}
\begin{itemize}
	\item Sofia Chiarello.
\end{itemize}
\textbf{\textsc{Analisi dei Requisiti :}}
\begin{itemize}
	\item Simone De Renzis;
	\item Andrea Tessari.
\end{itemize}
\textbf{\textsc{Norme di Progetto :}}
\begin{itemize}
	\item Alberto Crivellari;
	\item Giada Zuccolo.
\end{itemize}
\textbf{\textsc{Piano di Qualifica :}}
\begin{itemize}
	\item Nicolò Greggio.
\end{itemize}
\textbf{\textsc{Glossario :}}
\begin{itemize}
	\item Nicolò Greggio;
	\item Simone De Renzis.
\end{itemize}
\textbf{Responsabili approvatori :}
\begin{itemize}
	\item Nicolò Greggio;
	\item Simone De Renzis.
\end{itemize}