\subsection{Capitolato C2 - Emporio Lambda}


\subsubsection{Informazioni generali}

\begin{itemize}
	\item{\textbf{Nome:}} Emporio Lambda
	\item{\textbf{Proponente:}} Red Babel
	\item{\textbf{Committente:}} Prof. Vardanega Tullio, Prof. Cardin Riccardo
\end{itemize}



\subsubsection{Descrizione del capitolato}

L'idea alla base di Emporio Lambda è quella di costruire una piattaforma di e-commerce che si basi interamente su tecnologie serverless.


\subsubsection{Finalità del progetto}

Il prodotto in questione dovrà fornire due insiemi di funzionalità principali:
\begin{itemize}
	\item una orientata ai clienti (pagina principale, lista e descrizione prodotti, carrello degli acquisti, pagamento, gestione account);
	\item l'altra alle funzioni di back office (tutto ciò che può servire agli impiegati, ossia gestione di contabilità, inventario, ordini, giacenza, distribuzione, spedizioni...).
\end{itemize}

L'esecuzione del sistema avviene su architetture serverless che possono incorporare baas\textsubscript{A} di terze parti, o che contengono codice proprietario eseguito su container effimeri (che hanno una durata limitata ad una singola invocazione) su piattaforme faas\textsubscript{A}. spa\textsubscript{A} è l'approccio da adottare per la realizzazione dell'applicazione web. Tramite queste caratteristiche, il sistema nel suo complesso dovrebbe beneficiare di una riduzione in termini di costi di operazioni, complessità e tempi di consegna.


\subsubsection{Tecnologie interessate}

Il linguaggio principale che dev'essere adottato è \href{https://www.typescriptlang.org/}{Typescript}. Segue un elenco di altre tecnoglogie a supporto, obbligatorie o consigliate dal proponente:
\begin{itemize}
    \item \textbf{\href{https://aws.amazon.com/it/lambda/}{AWS Lambda}}: piattaforma di calcolo serverless basata su eventi, parte della suite di servizi web forniti da Amazon;
    \item \textbf{\href{https://aws.amazon.com/it/cloudformation/}{CloudFormation}}: strumento consigliato per il rilascio di infrastrutture AWS;
    \item \textbf{Serverless Framework}: framework\textsubscript{G} Node.js da utilizzare per la parte back end;
    \item \textbf{\href{https://nextjs.org/}{Next.js}:} framework\textsubscript{G} da usare per la parte front end;
    \item \textbf{\href{https://aws.amazon.com/it/cloudwatch/}{CloudWatch} o \href{https://www.datadoghq.com/}{Datadog}}: per implementare il sistema di monitoring;
    \item \textbf{\href{https://www.contentful.com/}{Contentful}}: cms\textsubscript{A} suggerito per l'implementazione di una parte opzionale.
\end{itemize}


\subsubsection{Aspetti positivi}

Emporio Lambda rappresenta sicuramente una realtà familiare a tutti, in quanto sono sempre più numerose e diffuse le piattaforme per gli acquisti online. Inoltre offre l'opportunità di lavorare con tecnologie nuove e all'avanguardia, adottando paradigmi diversi a quelli tradizionali e fornendo delle ottime opportunità di apprendimento.


\subsubsection{Criticità}

I requisito\textsubscript{G} imposti sembrano essere molto vincolanti, e le possibilità di scelte libere attuabili in fase\textsubscript{G} di sviluppo appaiono limitate. Le piattaforme di e-commerce sono un dominio estremamente diffuso e conosciuto e, almeno dal lato dell'utente, non rappresentano una novità per i membri del team: altri capitolato\textsubscript{G} sono stati giudicati più stimolanti.


\subsubsection{Conclusioni}

Questo capitolato\textsubscript{G} non ha suscitato fin dall'inizio interesse nel gruppo. Non essendoci inoltre stato un seminario di approfondimento, non è stato possibile rivedere in chiave diversa le tematiche coinvolte, dunque l'opinione generale interna è rimasta invariata. Il gruppo si orienta verso un'altra scelta.




