\usepackage[toc,acronym]{glossaries}
\makeglossaries

\newglossaryentry{usecase}{name={caso d'uso}, plural={casi d'uso},%
	description={Un caso d'uso è un insieme di scenari (sequenze di azioni) che hanno in comune uno scopo finale (obiettivo) per un utente (attore).}}

\newglossaryentry{task}{name={task}, plural={tasks},%
	description={Nel contesto del capitolato, con questo termine si identifica un compito da svolgere da parte di un'unità (muletto) che consiste nel raggiungere un \acrshort{POI} e caricare o scaricare la merce.}}

\newglossaryentry{scenario}{name={scenario}, plural={scenari},%
	description={Sequenza di passi che descrivono interazioni.}}

\newglossaryentry{requisito}{name={requisito}, plural={requisiti},%
	description={Esistono due interpretazioni principali di un requisito. (1)dal lato del bisogno(ovvero il cliente/utente) è la capacità necessaria a un utente per risolvere un problema o raggiungere un obiettivo; (2)dal lato della soluzione (ovvero lo sviluppatore) è la capacità che deve essere posseduta (o condizione che deve essere soddisfatta) da un sistema per adempiere ad un obbligo.}}

\newglossaryentry{progetto}{name={progetto}, plural={progetti},%
	description={Insieme di attività e compiti che devono raggiungere determinati obiettivi con specifiche fissate, hanno un inizio e una fine precisi e contano su una disponibilità di risorse che consumano durante lo svolgimento.}}

\newglossaryentry{planimetria}{name={planimetria}, plural={planimetrie},%
	description={Rappresentazione in piano del magazzino con tutte le sue caratteristiche (aree non transitabili, zone di percorrenza, punti di interesse).}}

\newglossaryentry{percorrenza}{name={percorrenza}, plural={percorrenze},%
	description={Si intende i vincoli relativi alle zone di percorrenza quali sensi di marcia e numero massimo di unità che vi possono transitare}}

\newglossaryentry{github}{name={Github},%
	description={Servizio di hosting per progetti software.}}

\newglossaryentry{form}{name={form},%
	description={L'interfaccia di un programma che consente a un utente di inserire e inviare uno o più dati.}}

\newglossaryentry{combobox}{name={combobox},%
	description={Controllo grafico (widget) che permette all'utente di effettuare una scelta scrivendola in una casella di testo o selezionandola da un elenco.}}

\newglossaryentry{capitolato}{name={capitolato}, plural={capitolati},%
	description={Documento tecnico redatto dal cliente in cui vengono specificati i vincoli contrattuali(prezzo e scadenze) per lo sviluppo di un determinato prodotto software. Viene presentato in un bando d’appalto per trovare qualcuno che possa svolgere il lavoro richiesto.}}

\newglossaryentry{bug}{name={bug},%
	description={Problema che porta al malfunzionamento del software, per esempio producendo un risultato inatteso o errato, tipicamente dovuto a un errore nella scrittura del codice sorgente di un programma.}}

\newglossaryentry{attore}{name={attore}, plural={attori},%
	description={Rappresenta il ruolo che un'entità esterna assume quando interagisce con il sistema.}}

\newacronym{uml}{UML}{Unified Modeling Language}

\newacronym{api}{API}{Application Programming Interface.}

\newacronym{POI}{POI}{Point Of Interest}

