\section{Verbale della riunione}
\subsection{Qualche correzione grafica}
\begin{itemize}
\item correzione grafica di sfondo omogenea per ogni slide;
\item aggiunta progressive bar della presentazione;
\item aggiunti numero di pagine nelle slide;
\item correzione estetica slide di chiusura.
\end{itemize}

\subsection{Prima prova di esposizione}
Per questa prima esposizione insieme si è deciso di discutere di eventuali criticità subito appena il membro del gruppo avrebbe esposto il suo discorso, in modo tale da segnare subito eventuali correzioni, cronometrando ogni singolo membro del gruppo separatamente per tenere traccia dei tempi di presentazione.
\\Si è deciso quindi di:
\begin{itemize}
\item prediligere discorsi formati da frasi più semplici ma sintatticamente corrette;
\item evitare incertezze o momenti di silenzio;
\item aggiustare alcuni discorsi in modo tale da rispettare il tempo di esposizione assegnato;
\item selezionare alcune parole-chiave che sarebbero servite ad avvisare colui che avrebbe gestito il cambiamento di slide all'interno della presentazione.
\end{itemize}

\subsection{Seconda prova di esposizione}
In questo caso, si è scelto di non discutere su eventuali migliorie e/o errori al termine di ogni discorso, ma al termine dell'esposizione completa della presentazione. \\Questa volta si è deciso di cronometrare la durata totale della presentazione.
\\In questa esposizione: 
\begin{itemize}
\item il tempo di esposizione totale è stato rispettato;
\item sono stati chiariti meglio alcuni dubbi su parti del discorso di alcuni membri del gruppo che sembravano essere più lente rispetto ad altre;
\item sono stati segnalati solo alcuni errori riguardo qualche imprecisione o incertezza espositiva.
\end{itemize}
 
\subsection{Ultima prova di esposizione}
Si è deciso di fare un'ultima prova di esposizione per verificare la buona riuscita finale, anche questa volta cronometrando la durata totale della presentazione.
\\Al termine della prova di esposizione, il gruppo si è ritenuto soddisfatto del risultato e pronto per l'esposizione ufficiale.