Manuale Manutentore & L'architettura elaborata con la Product Baseline confluisce nel Manuale del Manutentore, che contiene anche le informazioni necessarie all'estensione del software. & 3 & Progettista
\tabularnewline 
Incremento 1 & Implementazione sistema di autenticazione per i gestori del magazzino. & 15 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 2.A & Aggiunta possibilità di guida manuale dei muletti. & 5 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 2.B & Implementazione di un algoritmo efficiente per la ricerca del miglior percorso per raggiungere la destinazione. & 10 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 2.C & Realizzazione di un algoritmo per la rilevazione e gestione delle collisioni tra le unità. & 15 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 3 & Implentazione dei sensi di percorrenza nella mappa. & 5 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 4.A & Presentazione della mappa del magazzino tramite interfaccia realizzata in Angular.js. & 25 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 4.B & Ideazione e implementazione tool di creazione e modifica della mappa. & 30 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 4.C & Realizzazione pannello di guida dell'unità nell'interfaccia grafica, e finestra di visualizzazione delle task delle unità. & 15 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 4.D & Realizzazione pannello di visualizzazione delle task da svolgere e completate. & 5 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 5.A & Collegamento tra server, frontend e unità. & 15 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Incremento 5.B & Studio e applicazione di Containter Docker alle componenti del sistema. & 15 & Progettista, Programmatore, Verificatore
\tabularnewline 
Manuale Utente & Viene redatto il \textsc{Manuale Utente}, che prevede le informazioni per installare e usufruire al meglio del software. & 10 & Progettista
\tabularnewline 
\caption{Pianificazione di periodo - Progettazione di Dettaglio e Codifica - Periodo 2}