\section{Verbale della riunione}

\subsection{Discussione su architettura}
Vengono discussi alcuni modelli di design patter da poter utilizzare. E` emerso quanto segue:
\begin{itemize}
\item Observer\\in quanto il segnale deve essere gestito a seconda della sua tipologia;
\item Layer: 
\\Il proponente consiglia di non usare più di 5 layer.\\Più precisamente vengono indicati dal proponente:
	\begin{itemize}
	\item DAO (Data Access Object);
	\item Business Logic;
	\item Strato servizi che riceve segnali HTTP;
	\item Layer di accesso al DB sono poco utilizzati;
	\end{itemize}
\item Il proponente ha consigliato al gruppo di visualizzare il Singleton Pattern
\item Il proponente ha consigliato al gruppo di visualizzare il Factory Pattern.
\item No microservizi poichè si aggiunge tempo di latenza, quindi sono inutili ed è più difficile da creare. Il proponente consiglia un sistema più simile a un monolite;
\end{itemize}

\subsection{Docker}
Secondo il proponente il client va fatto containerizzando istanze di Node e Angular. 

\subsection{Sicurezza}
Discussione su come fare per la comunicazione sicura.
\begin{itemize}
	\item Si consiglia Java socket in HTTPS;
	\item Procedura:\\
	lato java → collegarsi ad un'api rest in http → fatto in automatico → serve il certificato da chi viene invocato → scambio chiavi → canale crittografato;
	\item Utilizzare Secure Socket Layer;
	\item Il proponente consiglia:\\\href{https://docs.oracle.com/javase/10/security/sample-code-illustrating-secure-socket-connection-client-and-server.htm\#JSSEC-GUID-AA1C27A1-2CA8-4309-B281-D6199F60E666}{https://docs.oracle.com/javase/10/security/sample-code-illustrating-secure-socket-connection-client-and-server.htm\#JSSEC-GUID-AA1C27A1-2CA8-4309-B281-D6199F60E666};	
\end{itemize}

\subsection{Confronto sull'algoritmo per la rilevazione delle collisioni}
Mostrato al proponente la proposta di algoritmo prodotta per il rilevamento delle collisioni. Il proponente ha appoggiato la proposta e ha consigliato di fare autonomamente l'algoritmo senza cercare soluzioni accademiche ritenute troppo complicate.

\subsection{PoC}
E' stato mostrato al proponente il PoC e il suo funzionamento. 