\section{Verbale della riunione}

\subsection{Spazio spurio}
Togliere lo spazio dopo il simbolo della sezione:
\textbackslash S\textbackslash → no, mette lo spazio.

\textbackslash S non lo mette → ok.

\subsection{Glossario formato .txt}
Riaggiungere il file glossario.txt in tutti i documenti con un glossario a parte.

\subsection{Osservazioni PdQ}
Per il prossimo macro periodo fare un resoconto meno verboso (usando un elenco puntato o una tabella) supportato dai dati, con il loro riferimento preciso, da cui trarre valutazioni.

\subsection{Cruscotto}

Da aggiornare bene sezione "Andamento Complessivo".

\subsection{Norme di Progetto}
Mettere minuscolo ciò che non ha senso essere maiuscolo (processi Supporto, Organizzativi…).

\subsection{Accenti}
Correggere le É con È.\\
Ricontrollare comunque tutti gli accenti.

\subsection{Manutenzione migliorativa sui rischi}
Strutturare la tabella in A in sottosezioni A.1, A.2,.. per macro periodo e suddividere il tutto in tabelle più piccole:\\

codice | riscontro | piano contingenza | miglioramento misure (= in cui descrivo come si potrebbero migliorare le misure adottate per risolvere i rischi).

\subsection{Manuali}
Togliere riferimenti ad altri documenti interni.\\
Riferimenti a fornitore → aggiunti.

\subsection{Software}
Comunicazione che si rallenta assai per gli user. Indagare -> Greggio Nicolò.\\
Rendere più efficiente il comportamento del ritorno alla base dell'unità -> Team front end. 

\subsection{Da fare}
Manuale utente da verificare -> Tessari Andrea.\\
Manuale manutentore
\begin{itemize}
	\item sezione comunicazione -> Greggio Nicolò;
	\item scendere nel dettaglio architettura back end -> De Renzis Simone;
	\item togliere riferimenti a documenti interni -> De Renzis Simone.
\end{itemize}

Aggiornare i riferimenti di tutti i documenti:
\begin{itemize}
	\item AdR -> Zuccolo Giada;
	\item norme -> Greggio Nicolò;
	\item PdP -> De Renzis Simone;
	\item PdQ -> Crivellari Alberto.
\end{itemize}





